其實到底水資源有幾多

成日聽人話淡水資源得幾%，而人類用水起碼都用咗幾千年，每一日我地打去水喉有水留出黎似乎變成理所當然既事，頸渴有水飲係而家又好似係正常既事。假設打開水喉成晚，相信第二日依然都係有水出緊，咁樣睇黎水又好似好多咁雖然科學上係少。

其實到底而家水資源有幾多

ps：知道水好珍貴亦唔會亂曬水，純好奇問下

Google 水循環

如果適當運用水資源
咁水資源就係無限

無讀過書？

但過濾淨化要錢

我更唔明既係點解係香港都話要慳水
明明向中國買多左咁多水
用極都用唔哂 慳黎都係倒返落海

過濾淨化要錢，要人力物力電力，要浪費地球資源

同埋人口過多，且人均用水量太大，就會唔夠淡水資源供應俾地球咁多億人

咁其實海水化淡算唔算解決左問題
聽聞成本已經壓到好低

如果係珍惜地球唔需要考慮咁多

呢個世界除佐錢多可以浪費之外，任何野都唔應該因為量多而浪費

我意思係就算我唔故意嘥水d水最後都係嘥左
除非東江水購買量係按用量黎計，否則慳水係冇用

sor 自膠
啱啱上水務署個網搵到
「在現行協議下，每日供水比率會有較大靈活性，以配合於本地收集所得的雨水在季節上的變化，這會使香港能更有效地控制水塘的存水水平，從而減少浪費情況，並節省抽水成本。」

如果全球水資源係平均分配
咁可能未必夠

食水就話唔可以浪費啫，咁厠所醎水係咪就可以唔使慳?

我意思都係凡事唔應該因為結果左右過程姐

任何事情都係物極必反

9唔搭8

結論係有電就有乾淨既食水

唔考慮成本的話
我地應該用淡水 定係用海水化淡好d?
不斷用淡水的話 會令地下水不斷減少
對成個生態環境好大影響
但海水化淡又要用電 又要處理剩低的高濃度盬水

淡水
因為支那太多核電廠係香港附近